灣仔入息最高 東區女性最多

【星島日報報道】統計處公布，去年全港約有七百二十五萬人口，如只計算從事經濟活動的家庭住戶，灣仔家庭最富貴，收入全港最高，月入中位數高達五萬元，其次是中西區和東區。男女比例方面，不計算外傭下，東區男女比例最為懸殊，每千名女性對八百九十四名男性。

據《二○一六年按區議會分區劃分的人口及住戶統計資料》，顯示去年全港人口達七百二十五萬人，家庭住戶有二百五十萬個，平均每戶人口約為二點八人，年齡中位數則為四十二歲。

以從事經濟活動的家庭住戶計算，全港住戶入息中位數為三萬一千二百元，灣仔區居全港之冠，達到五萬元，其次是中西區入息中位數為四萬八千五百元，東區排第三有三萬九千三百元，而南區和西貢緊隨其後。低收入地區方面，觀塘以二萬六千元的家庭月入中位數，成為全港收入最低的地區，尾二是深水埗。

本港男女比例亦失衡，去年全港每一千名女性人口，只有九百二十一名男性，以每千名女性人口計算，扣除外籍家庭傭工數字，東區男女比例差距最大，只有八百九十四名男性，是唯一低於九百名男性的地區，其次依次為黃大仙區、沙田區、九龍城和葵青區，每千名女性對男性分別由九百零九名至九百一十七名。離島區男性人數比例最高達九百七十六人。

以全港家庭和人口計算，去年共有五成家庭自置居所，有四成半人屬全租戶。婚姻狀況方面，去年全港十五歲以上人口，有三成人口從未結婚，五成八人已婚。

港島東唔少有錢中產都系 生女 or 生幾個女